% @Points 11
Soit la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $f(x) = x^2 + 3x - 2$.


\begin{multicols}{2}
  Voici une représentation graphique de cette fonction.
  \medskip

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,% centrer les axes
          x=0.6cm,y=0.6cm,% unités sur les axes
          xmin=-6.4,xmax=3.2,ymin=-5.2,ymax=6.9,% bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,% distance entre les tirets sur les axes
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}
        ]
        \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=-5:2,samples=150] {x^2 + 3*x - 2};
        \node[colorPrim] at (-4,-2) {$\mathcal{C}_f$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \begin{enumerate}
  	\item Calculer le taux de variation de la fonction $f$ entre :
  	\begin{itemize}
  		\item $0$ et $3$ ;
  		\item $-4$ et $-1$.
  	\end{itemize}
  	\item 
  	\begin{enumerate}
  		\item Tracer dans le repère la droite $(D)$ d'équation : $y = x+1$.
  		\item Que représente le coefficient directeur de $(D)$ pour la fonction $f$ ?
  	\end{enumerate}
  	\item Soient $a, b \in \R$ tels que $a \neq b$.
  	\begin{enumerate}
  		\item Exprimer le taux de variation $\tau$ de $f$ entre $a$ et $b$.
  		\item Factoriser le numérateur de $\tau$ par $b-a$ puis simplifier l'expression de $\tau$.
  		\item On choisit $a, b \in \interfo{-1,5 +\infty}$.
      
      Quel est alors le signe de $\tau$ ?
  		
  		Que peut-on en déduire pour la fonction $f$ ?
  	\end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}